[走甜]一個同無可能一齊嘅女仔一齊咗又分開咗嘅故事

真人真事 稍稍修改 勿相認 我唔希望因為想寫段故事留念而影響到佢而家嘅生活
打呢個故事嘅目的係想我同佢之間仲會有一個小小嘅聯繫 即使分開咗 一齊番嘅機會接近零 但將來回望番我哋之間嘅故事 面上仍然會掛有一絲嘅笑容 而唔係就咁成為最熟悉嘅陌生人
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
我係一個中三的學生叫小健(無錯係清水健嗰健) 無德無能地做咗班會主席嘅我一直都好希望班入面嘅同學都可以相處融洽 係初中嘅最後一年可以開開心心(因為呢班同學大部份都一齊相處咗三年 但升咗上中四就會分班) 中三呢年有四位由隔離班轉過嚟嘅同學 其中小衣(無錯係波多野結衣個衣)因為姓氏嘅英文入面開頭係同我同一個英文字母 所以係早會嘅時侯排我後面 可能就係呢個緣份先會有之後嘅故事

因為小衣係轉班入嚟 所以同班上面嘅同學都唔係好熟 好多時侯都會沉默寡言 所以唔知那來勇氣嘅我係排隊嘅時侯、小息嘅時侯都會撩佢玩撩佢傾偈 好似排排下隊會突然向後踩佢 行緊樓梯嘅時侯會突然停低等佢撞埋嚟 小息嘅時候又會特登行去佢個位附近R水吹 嗰陣我一心一意係想同佢做朋友同埋幫佢融入班內嘅圈子 但原來係呢個時侯小衣心入面已經對呢個男仔有少少另類嘅感覺 不過小衣選擇咗將呢種感覺放係心入面 可能佢覺得我(清水健個健)好健談 同班上面好多女仔都會傾偈同玩 自己係我心目中無咩特別嘅位置(當時事實上係!) 所以當時佢無同我提起過佢嘅感覺 而唔知幾時 佢慢慢就淡忘咗心中嗰種感覺 而我依然傻傻不知

就係咁我同佢成為咗好朋友 番到學校都會一齊玩、傾偈 甚至有時侯會搵佢開心事台或者有咩都會搵佢幫手 中五嗰年我膽粗粗自薦參選紅社社長一職 (小衣佢係藍社) 我嘅朋友同小衣大家都好支持我 而且我都有搵小衣幫手整助選嘅宣傳手牌 之後我先發現原來藍社亦都有位侯選人搵佢幫手整宣傳用品 但小衣都花咗好多時間同心機幫咗我先再hea鳩藍社嘅人 當時嘅我唔識咩叫人情世故 負碌當選後我帶著感動嘅淚對助選團講咗一番感言(當時小衣不在場 參加緊藍社嘅選舉) 因為前一晚助選團嘅朋友幫我整宣傳品整到八點先係學校走 當時八點係學校走對一個中學生嚟講已經好夜 藍社選舉完之後 小衣就跑咗落嚟質疑我當唔當選 當然我知道佢係好關心我 我講咗句「我當選啦 多謝你」之後就同小衣仲有助選團嘅朋友逐一擁抱表示感謝

好啦 負碌當選咗就緊係要開始做社務啦 第一件事就係要搵一班好做得野嘅班子啦 但負責社務嘅老師又規定班子內一定要有最少一個初中嘅同學 身份中五嘅大哥哥對樓下嘅弟弟妹妹緊係認識唔多啦 所以我就捉埋小衣同我一齊落初中班房尋找我哋紅社嘅文書 去到3A嘅班房我就用社長之名叫咗兩位妹妹係黑板上面寫出自己個名 睇下字跡而揀出最靚…呀唔係 係寫字寫得最靚嘅文書 我同小衣細細聲講咗兩句就揀咗一個有長長馬尾 水汪汪眼晴 細細粒嘅女仔(可惜A Cup)嚟滿足我嘅一己私慾 係滿足我唔想寫字嘅私慾 同時我當然要抄低呢位A cup少女嘅電話號碼 方便遲啲可以聯絡佢同搵佢做野啦 無幾耐A cup少女就成為咗我嘅第二任女朋友 而背後其中一個軍師就係小衣 當時嘅小衣已經同我只係好朋友嘅感覺 所以佢都好幫得手

去到中六我同小衣更成為咗戰友 無錯就係好激烈嘅DSE戰友 當時係完晒學期嘅study leave但我同小衣仲有一班朋友都會keep住每日都番學校自修室一齊溫書 每日番學校操卷 一齊食lunch 買零食再番去操卷 係呀 當時嘅日子就係咁難過 但而家大個咗諗番起卻係好青春好懷念嘅日子 大家會唔會覺日對夜對 同小衣嘅感情實係而家開始啦 錯啦 當時我仲有A cup少女斷斷續續一齊緊
有一個星期六 我地如常番學校溫書嘅日子 小衣一番到學校就無啦啦同我講一陣有個驚喜 我諗咗好耐到底係咩呢?因為小衣好少無啦啦咁神秘 零食?應該唔會呀 我哋平時都會買㗎啦 有新卷操? 唔會啦 我仲做得快過佢 我一邊做卷一邊諗咗好耐 突然之間門口有兩個女仔企咗係度 原來驚喜就係小衣帶咗A cup少女嚟陪我溫書 呢個真係一個大驚喜當然係喜多過驚啦 原因A cup少女係本身唔洗番學校 但佢都搵小衣帶佢入嚟陪我溫書 當下除咗覺得少女係個好女朋友之外亦都覺得小衣係一個好兄弟 我同小衣嘅兄弟情就係咁一直落去
又有一日 本身番到學校準備溫書嘅小衣已經有少少面青口唇白 但見佢好似無咩事都無特別問佢 溫到餓就成班人去咗學校附近嘅大活活食飯 當食完飯行番學校嘅途中 小衣突然烏低身係路邊嘔 我嚇咗一嚇之後即刻用保特嘅速度跑去最近嘅7仔買水俾佢沖下口 嗰次應該係我第一次見到佢脆弱嘅一面 因為一直以嚟 佢係我眼中都係一個好硬淨嘅女仔 好多野好多事都可以自己處理好 另一個我覺得佢好堅強嘅原因係佢成日都好粗魯 同埋成日都會見佢整壞野 所以我多次懷疑過佢到底係咪有J 同埋我諗嗰次係我第一次咁關心佢 當然係朋友嘅關心 然後多年後佢竟然同我講佢唔記得有件咁嘅事…………..

又有一次因為唔想番學校溫之類嘅原因 我就約咗小衣同幾個戰友上我屋企一齊計時操中文閱讀卷 果然一開門個個都度”Hi Auntie” 而亦都因為咁樣 小衣第一次見到當時佢未來男朋友嘅媽媽 卷上面小衣都幫我我地都寫低咗各自嘅花名 我嘅花名係潮水 唔好諗歪咗意思係指憔悴 嗰陣佢地成日都覺得我個人無咩精神 日日都混混噩噩番學校溫書 而小衣嘅花名叫呀糖 好簡單就係因為佢日日都一邊操卷一邊食糖 身型可想而知啦(講笑 佢當時算係微胖 可以接受) 之後仲互相交換對卷 最後最低分嘅同學好殘忍地被我post咗上IG公審 諗番起都覺得好賤格好幼稚

就係咁樣同小衣仲有一班朋友一齊奮鬥咗一段時間，到咗今日終於到收成嘅日子 因為中六 我唔係同小衣同一班 所以朝早我同佢各自係班房接收自己嘅成績表 之後我同佢係學校禮堂相遇 我緊係即刻問佢考成點啦 佢都話滿意自己成績同埋有信心入到自己想入嘅科 跟住小衣媽媽係隔離亦都問番我考成點 (當時我當然唔知眼前呢位 將會我女朋友嘅媽媽) 我只能夠答OK啦 應該都有機會入到OU嘅水泡科 就係呢一日之後 我同小衣就開始唔同嘅路 唔同學校唔同科唔同嘅環境令我哋慢慢少咗聯絡 但我哋知道大家依然係最佳好友

可以打多啲標點符號同埋隔多幾行 宜家好密睇得好辛苦 加油

了解 新手上路 多多包涵
多謝支持

係準備入學呢幾個月 我做咗一件好仆街嘅事 呢個時侯就要介絡另一個戰友小空 無錯係蒼井空個空

小空係我同小衣之間好熟嘅common friend 一直以來我同小空都係好朋友 放榜之後都有keep住聯絡一齊玩 佢亦都對我好好

慢慢地我feel到佢對我好似同對普通朋友唔太一樣 會做好多好關心我嘅野 但我內心其實只係想同佢保持朋友關係 不過多數最後都係做咗仆街而我亦都無例外

有一次同小空仲有幾個朋友飲完酒(小衣不在場) 我錫咗小空…… 佢有少少抗拒但都無推開我 當然到最後我係無同小空一齊 自私無恥嘅我依然只係想同佢做普通朋友 而且呢件仆街黑歷史亦都去到小衣嘅耳仔……

升咗上year1 我亦都因為有好多唔習慣而同A cup少女嘅關係係不停斷斷續續之後正式完結 (幸好到今時今日同A cup少女都仲保持到朋友關係)

而我同小衣隔一排都會因為中學有野要幫手而番去 所以即使少聯絡但其實同佢間唔中都會見到面 多數見到面都會講升咗上去有幾唔習慣 追番啲進度有幾辛苦

佢一向文科成績都比較好 所以嗰時成日會聽到佢講stat有幾難有幾煩 但我係嗰陣慢慢開始發覺佢識打扮自己終於開始似番個女仔

升到上year 2 見識過ocmap嘅威力當然要做下獸父啦 理所當然地成為咗Red house嘅其中一位組爸 係一次練camp fire舞嘅日子竟然俾我見到隔離組有個眼大大可愛得嚟好成熟嘅女仔

於是就係ocamp入面盡力獻殷勤 當中當然都有問背後軍師小衣嘅意見 女仔應該都會比較了解女仔心態 所以出camp都有約可愛成熟女睇戲 而睇嘅第一套戲就係近年釜山最出名嘅列車

睇完無幾耐我都有搵小衣俾軍事意見同埋搵佢出街傾下偈 有次無啦啦同小衣講戲 佢竟然又同我講佢想睇列車… 雖然對住呢個朋友心中充滿無數句粗口 腦內面全部都係問號 但我都同佢講咗句 我陪你睇多次 反正我無所謂

嗰次係戲院入面係小衣除咗不停喴嘩鬼叫之外 佢仲被劇情結局感動到喊 亦都係我印象中第一次見到小衣呢個男人婆係我面前喊

係小衣嘅助攻下 一段好短嘅時間就將可愛成熟女追到手 但唔知係咪正正因為時間太短 用光速嘅時間我亦都同可愛成熟女分開咗

之後當然都係搵小衣開心事台 舒緩下心中嘅壓力 處理下分手後遺症 就係咁樣我同小衣又開始慢慢傾番多啲偈 其實我同小衣之間嘅相處模式一直都係咁 而我認為呢個係男人同男人之間嘅相處模式 因為我一直都當佢係一個男人 平時就各自各為自己嘅生活奮鬥 一有心事或者想搵人傾訴就會醒起呢位死老 而同小衣傾完偈永遠都會好好多 呢個模式持續咗一段小時間 直到有一件事發生……

講番背景先 小衣讀咗一年degree覺得自己跟唔到同埋發現唔係自己想讀嘅野 所以quit咗面成為做男人夢昧以求嘅女朋友職位:空姐 注意係空姐 唔係你地口中嘅飛雞!

有一日 小衣同我講佢好嬲 好唔開心 作為老死嘅我緊係問佢點解啦 佢就同我講由中學開始一直以嚟都想同佢嘅女性Best Friend小空 去一次旅行 但因為小空自己一啲私人問題 所以佢一直都無小衣去完成呢件願望

不過最近小衣發現佢好似有同一齊咗幾個月嘅男朋友去日本嘅打算 小衣就覺得好唔忿氣 覺得自己幾年嚟一直想同佢去一轉旅行 但轉個頭嚟佢竟然揀咗同只係一齊咗幾個月嘅男朋友去 覺得自己不被重視

正正因為我係佢地兩個之間嘅common friend 我被小衣捉住傾咗無數個凌晨 應該三四個左右啦 呢幾個凌晨我都收到唔同嘅怨言同粗口messages

不過做到老死都預咗佢會有排呻 但呢幾個夜晚我慢慢意識到呢個男人婆都幾有義氣 能夠咁著緊身邊嘅朋友

其實佢一直對我都係咁 只係可能旅行事件唔係發生係自己身上 作為第三者去睇 睇得特別清楚 而心目中好似慢慢幫呢個女人加緊分 慢到當時連我自己都發現唔到

義氣還義氣 但有啲野點都要做足掛……

係小衣呻緊嘅呢三四日入面 其中有一日係小弟嘅生日 而佢俾咗一份刻骨銘心嘅生日禮物俾我

滴答滴答 時間嚟到23:59 身為毒撚嘅我一直奢望會有是但一位朋友係下一分鐘同我講聲「生日快樂」

當然我都希望係而家同我訴緊苦嘅小衣啦 00:00…… 00:01…..00:02 最漫長嘅兩分鐘過去 手機終於震咗一震 心中有無數嘅小鹿亂撞 我一打開Whatsapp 小衣:「屌 我真係覺得佢(小空)好撚唔尊重我囉」

我唔太記得個message係咪100%真係咁 但個「屌」字同個「撚」係確確實實存在 無錯 那年生日我第一個收到嘅Whatsapp message 係一個粗口 而且係由我一個best friend send 俾我

雖然心中嘅小鹿已經死晒 腦中亦都係無數咁多個無奈嘅問號 但我都覆咗佢一句「係囉 佢唔啱囉」心死嘅我知道佢唔開心 能夠咁友善地覆佢呢句都算有情有義

過咗十分鐘左右 佢終於發現到今日係佢好朋友生日 講番句應該講嘅野…… 當時我真係想打句”Noted with thanks” 就算 唉 鬼叫係好朋友咩 唯有講完句多謝之後繼續聽佢呻啦 聽緊佢呻嘅同時我都有約小衣同幾位DSE戰友搵日唱K補賀下小弟牛一

過咗幾日 到咗「生日會」嘅日子 我無搵番啲相睇番 不過我記得佢嗰日係著咗條純白碎花連身裙同米色高踭鞋 當日我全日大部份時間都無同佢提及佢嘅衣著 但我其實一直都有偷偷望佢

因為我心入面已經不停讚佢真係著得好好睇 一個毒撚嘅K房生日會有個女仔肯為咁花時間打扮 真係幾感動

我哋幾條友叫咗半打藍X飲 個個都係飲少少 係得佢開完又開 飲完又飲(當然佢係自己開 因為佢嘅打扮同本身粗魯嘅性格係有強烈衝突) 叫佢飲慢啲都唔會聽 所以我講咗一次就無講

我只係盡快飲多啲飲晒佢 唔好俾佢飲咁多 不過都睇得出同小空嘅旅行事件入面 佢係有幾唔開心 啤酒清完

見時間差唔多佢地就慢慢偷走出去拎蛋糕入嚟高歌一首Happy Birthday 切蛋糕之前當然係同小衣仲有幾位戰友合照幾張 唔知係咪有酒精嘅影響 我大膽問咗小衣一句「做咩今日著得咁行 完咗要去飲?」我唔記得佢答咗我啲咩

但同小衣影嗰陣總係覺得佢靠得特別埋 而我心入面啲小鹿好似有少少起死回生嘅感覺 慢慢地呢個女仔嘅分數好似愈來愈高 我當時無特別去諗 不過我好似慢慢在意呢個女仔